進擊的巨人 120

開定先, 封面:

賈B

十周年

所有敵對/癡線角色:
兵長:

有未啊

個封面咁撚和諧,
一打開第一頁應該爆撚晒頭

留名

教練，我想睇漫畫

巨人結局
其實第一集艾撚仲發緊夢
一起身就搵齊成班人自拍
Bbq結局 yeah

想睇彩色皮克

早幾日去左佢個畫展

笑左

堅係死左

尢彌爾

？

到艾倫見尤彌爾
即係真甩頭然後救得返

始祖尤彌爾又出來了

之前果 D 鳩估話艾撚用始祖之力既人, 應該全部收皮了

等撚到頸都長

吉克上次係咪都係咁
所以救得返

MEME BECOME REALITY

lm

痴線完全唔知發生咩事
唯一肯定係上集一定冇人估得啱

諫山創:

屌你外掛佬

咁即係最終有無死

初代王?

阿爾敏：「你睇佢幾戇尻」

屌真係飛左個頭過去

留名等完整版

變左任鳩吹既奇幻故事

艾倫好似好嬲

我屌真係估中

姐係艾倫會好似吉克咁用沙復活??

有邊集係有人估中架

真定假太滑稽接受唔到

好撚期待呀

好撚爆，分咗尤彌爾嚟食，唔同嘅部位代表唔同嘅九大巨人：

腦 - 始祖
頭髮 - 獸巨
牙 - 鄂巨
性器官 - 女巨
血 - 超巨大
手 - 戰鎚
腳 - 車力
皮膚 - 鎧
心臟 - 進擊
眼 - 阿克曼

無嘢啦，好似係流料

唔係喎。。。又好似係真嘢
我都唔知啦。。。大家再等下

尤彌爾的三個女兒是尤彌爾用泥土捏的，然後阿克曼不是艾爾迪亞人，所以分了尤彌爾也不可以變成巨人，卻可以得到巨人的力量

等到幾時先出

艾倫在道路裡說服了初代王把不戰之契解除了

唔怪得只係得女巨人冇男巨人，原來因為尤彌爾只有女性性器官

吉克望落好似穌哥

艾倫說他來這邊是計劃好的
吉克破解不戰之約
看來兄弟都是影帝
這話是意識流也可以稱呼是上帝視角吧?!

就肉體上來講艾倫的確死了，跟當初被炸死的吉克一樣
但是靈魂還在然後兩人都到達目的地見到始祖

吉克話破解到不戰之契就破解到
咁求其嘅

諫山創:你估我唔到

有冇link

未接觸不戰之約嘅情況下長時間接觸始祖
成功令不戰之約無效化
始祖影響力>>>雷斯王

留住119未睇
不斷被創哥女女女大腦 睇黎套野完左要搵時間重睇

咁搞遲下法爾科會唔會join埋道路party

係囉

咁就解除咗 仲同尤利爾生活咗咁耐

即係吉克依家可以食咗艾倫再自己發動地鳴？

佢的確係唯一一位有不戰之約後嘅皇血智巨
同埋不戰之約本身都只係其中一個繼承人搞出黎
太牢不可破都唔合理
當然傾下計就破係有啲兒戲
不過都要睇吉克具體傾左乜

吉克真係影帝黎

呀撚睇落好靚女

但係就算破咗佢都只係獸巨
唔通入到個(沙漠?)就等於可以控制到艾人?

定艾撚俾人爆頭，所以佢啜淡腦液就繼承咗始巨？

第一話既謎底解開左！？
有一個戴眼鏡既阿明同短髮三笠！？

最左係邊個？

薯仔妹

有王血但唔係始袓先可以解不戰之約
吉克其實解左扮無解之後就絕育 但艾主席全程都係扮合作
吉克又獲得艾倫記憶 就睇吉克睇完有咩新諗法

近20年神作都不為過了

50年都唔過份

50年幾乎已經係整個動漫畫界

咁真係

依D野 等到結局完埋先再吹

上一集啲人又話艾撚發緊夢所以啲detail位唔同現實？
宇宙最強漫畫家創哥做乜上一話畫錯囇

我唔知點解好有信心

可能下一話又反cup
今集先係夢
睇定啲先

可能因為創哥係諗好曬成個故事，唔係邊作邊諗掛

好似有話過畫上集果陣創哥係好撚攰,所以並唔係特登畫成咁,而係真係畫錯

又唔係佢一個人畫晒 睇定啲先
同埋有啲地方係邏輯上出錯(e.g. gabi騎馬)

差最尾幾頁

齊㗎啦 睇返原版(#27)最尾一頁下面有寫つづく

吉克等咁耐嘅原因係比時間始祖砌返好艾倫
咁講應該同吉克嗰時一樣冇死到?

竟然係咁
最尾個頁無咩cliffhanger搞到我以為未完

mind blown
完全估唔到故事會發展成咁
最尾主客調轉嗰下我翻睇咗4,5次先明

仆街又要再等一個月

好撚爆

前半呀哥贏哂咁滯
後半靠老豆又拉返黎

回憶碎片度mikasa細個個樣最大張
應該可以肯定艾倫之前係9UP

幫自己嘅衍生作品賣廣告

吉克話係艾撚未完全死亡嘅時候就掂到佢
所以一齊黎左沙漠

又要等一個月

本身啲情報吹到好勁搞到睇完英肉唔知睇左啲咩

果本雜誌個目錄會比D當紅作者寫兩句野
上個月創哥喺目錄頁話交稿前幾日仲有廿頁未畫起

艾倫話去睇既Next memory係講咩
爭幾頁唔齊？

to be continue ar

鳩估
下集吉克見到老豆完全冇洗過艾倫腦
拯救艾族喺艾倫自己嘅意志
於是放棄自閹支持艾倫

聽講創哥最尾兩日畫哂119

艾倫仲撚緊吉克

吉克進化到連睇個回憶都可以柒

計中計中計中計

究竟進擊的巨人有乜特別能力？
到而家都仲未講

其實睇唔明最後係點點解會艾倫揸住吉克春袋咁

有生肉或熟肉未

本話重點：(轉自巴哈)

本話標題「瞬間」
描寫的是艾倫頭被打飛後接觸到吉克的當下
兩人進入到所有通道交會點（座標）發生的事情

必須說，我看了前半段兄弟倆的對話老半天
還是無法判斷到底哪些是謊言、哪些又是真實的
所以接下來僅客觀陳述兩人對話重點，真假可自行推敲

首先，在通道裡頭時間是無限的（吉克說的）
也就是說在通道內過了數年，在外也可能僅過了一瞬間而已

當兩人來到了這個神秘空間
吉克表示這裡是所有通道與座標的交會點
並好奇在他以前是否有繼承始祖的王血（例如烏利、芙莉妲）來過這裡
也提到自己感覺好像坐了好幾年只為等艾倫修復並醒來
並且因為吉克及時在艾倫死前接觸到彼此，如今兩人已取得始祖巨人之力

此時一位神秘小女孩從座標遠處走來
吉克表示她就是始祖尤彌爾，並告訴艾倫她曾雕塑過他的下半身使他重生
也懷疑每當巨人之力發動時，或許尤彌爾就是在這裡製造巨人的

這裡就滿有趣的
119話艾倫被爆頭後大家都在猜艾倫是否會死
這邊若根據吉克所說，則艾倫可能確實已死過一次
只是就像吉克復活那樣，艾倫又在進入通道後被修復而重生了

接著，吉克要艾倫命令始祖尤彌爾
請她改造艾爾迪亞人的身體，實行安樂死計畫以拯救世界
吉克說他身上的鎖鏈即是不戰契約的束縛，而艾倫是這空間內唯一能自由行動的人
然而，此時艾倫否決了安樂死計畫，表示他先前會配合吉克只是為了抵達這裡

就在艾倫開口向始祖尤彌爾借取力量時，尤彌爾卻沒有回應他
反之，她走向吉克並跪在他面前，此時吉克自行將鎖鏈打破然後站了起來
他表示自己是在不受初代王思想支配之下第一個來到這個地方的人
在通道內與尤彌爾相處的這幾近永恆的時間，他早已打破了不戰契約的束縛

接著吉克又說，始祖尤彌爾儘管擁有絕對的力量
但是真正的她卻是個沒有個人意志的奴隸，不斷把具有王血的人當作自己的主人
然後說自己已經取得了始祖的力量，而艾倫不過就只是一把鑰匙而已

此時艾倫發現自己雙手被銬上鎖鏈（與剛剛的情況相反了）
吉克說很高興能聽到艾倫真實的想法，這讓他更確信艾倫完全被父親洗腦
他們兩人都是共同父親的受害者，但吉克被湯姆所拯救，如今他想用始祖拯救艾倫
艾倫不從、表示這是沒用的，兩人頭對頭接觸後，進入到了父親古利夏的記憶...

看到這邊我真的大腦完全星爆
所以說吉克一開始假裝自己被束縛是想試探艾倫想法
但是艾倫表明否定安樂死計畫後，吉克絕望的表情卻又很真實

假設後半部分吉克所說的都是真的的話
我個人覺得這裡吉克依然需要始祖持有者艾倫的意志（命令始祖）
但始祖是會聽令於王血的，所以雙方必須達成共識才能發動始祖之力

吉克能夠打破不戰契約應該是因為他是王血但並沒有繼承始祖
因為一旦由王血的他繼承始祖，初代王不戰思想的意志便會由通道送來而束縛住他
然而他通過了獸巨的道路接觸了尤彌爾，雖然因王血身分被尤彌爾認定為主人
卻因並非始祖持有者而無法直接命令她，也因此才需要持有者艾倫的意志

老實說這之中的機制實在令人費解，我也不確定我是否理解正確
簡單來說，我猜目前似乎吉克跟艾倫兩人都沒能完全掌握始祖（所以她才會在通道內亂走）
即使兩人接觸後，也非單憑艾倫意志就能命令始祖（艾倫命令了始祖，但始祖沒有聽話）
而為了使兩人達成共識，吉克目前才會不斷想說服艾倫同意自己的計畫

進入到古利夏的記憶後
吉克表示他會讓艾倫知道父親是如何洗腦他的
也就是說吉克認為艾倫是不自由的、是父親思想的奴隸

兩人穿梭在父親的記憶之間
看到了古利夏是如何利用自己醫生的身分去接近牆內高層以調查王家
吉克表示他這是在冒著自己妻兒被殺的風險，然而他依然鋌而走險，為什麼？
艾倫回答：因為我們的父親是個混蛋，他甘願犧牲家人只為成全他一人的艾爾迪亞復興大夢

隨後兩人繼續探索更多父親的記憶
兩人意外地發現，早在845年城牆被攻破好幾年前，父親早已調查過王家的禮拜堂
然而，當時古利夏並未直接奪取始祖，似乎是顧慮到了自己妻兒的安全
這讓吉克修正了先前的看法，看來古利夏的第二人生並未犯下相同錯誤，他愛著自己的妻兒

就在兩人來到古利夏在地下工作室睡著的某晚
睡夢中古利夏嚷嚷著：吉克，對不起... 時，古利夏似乎感知到吉克在場而驚醒
但古利夏隨後否定眼前這位留著鬍子的老人就是吉克，說著應該是夢吧
就在吉克對眼前這個現象感到震驚時，艾倫推開了門，開啟通往下一段記憶的道路... （待續）

最後三頁跑出這個爆點
明明是通過通道去探索「過去」父親的記憶
沒想到過去的父親，竟然確實看到了「現在」通道裡頭吉克的模樣
這跟當初梟說出阿爾敏和米卡莎名字的現象有異曲同工之妙

我個人覺得這裡很可能是進擊巨人的影響，應該說是艾倫的影響
從一開始艾倫表示自己是為了來到「這裡（通道座標）」才配合吉克
到後來兩人穿梭在父親記憶之間遭遇這個現象，感覺艾倫似乎都知道些什麼

無論如何，除了期待下一話會開啟哪些記憶
目前可以確定的是艾倫並沒有同意吉克的計畫，而是以自由意志在行動著
此外艾倫在通道內的形體已經過修復，也可推測或許艾倫會通過始祖獲得重生

有生肉完整版啦

求LINK

上面

吉吉都係渴望父愛

當初梟講果句應該就是艾倫跟吉克返到咗果個場景

地方的吉吉需要父愛

愚蠢的哥哥啊

兩兄弟接觸>由zeke發動能力>進入paths
>Eren瀕死 復元期間zeke測試能力

發現
1. so called ymir無意識 係王血既奴隸
2. so called ymir 可以製造任何野
3. (zeke係第一個 a.帶住王血 b. 非始祖巨持有者 去到paths既人> 所以不受不戰之約影響)?
4. paths不受時間影響 zeke等左幾年係出面都係一瞬間既事
5. (so called ymir 係paths 整巨人比佢d子孫用)?

之後zeke冇完全信任eren 做場大龍鳳試eren>
eren中計 同zeke講一直都係做緊場大龍鳳 >
zeke 話係計中計 始祖巨只係去paths既鎖匙 只有王血可以命令自主意識既ymir

但eren係zeke唯一既親人/朋友 zeke想說服eren 佢地老豆係人渣>
開始christmas carol咁睇記憶>

發現:
1. 老豆一早搵到王血係邊 唔執行任務係因為佢愛佢老婆仔女 想享受人生 唔重蹈覆轍 ( ch.86梟叫佢愛牆內人)
2. 老豆一直掛住zeke 張相都無離過身
3. 老豆無洗過eren 腦 兩兄弟經歷一樣只係zeke一廂情願

疑點:
1. 點解eren接觸dina果陣無入paths
2. 仲係無講點解zeke同兵長同歸於盡之後救佢 ( zeke話佢係無自主意識)
3. eren仲係胸有成竹咁 佢係其他巨人見到既記憶應該會係最大 最後既plot twist

梟應該受到艾倫睇回憶果時，而同佢啊爸去講愛牆內啲人。

最難估係邊個持有始巨之力

好有以前未解開巨人之謎嗰種懸疑感

艾倫心唸：同我玩記憶穿越你仲未夠班

艾倫+王血(女王)→觸發回憶
艾倫+王血無垢-巨人形態(戴娜)→控制無垢巨人
艾倫+王血智巨-人型(吉克)→謎之空間

其實吉克咁就放棄有啲嘴炮feel
希望吉克仲有野搞

睇來個故仔開始收尾 ，就來完

1.我鳩估dina其實係分家 145代王嘅大仔一直留係馬萊
2.唔知
3.maybe

聽講得返十集左右

憑空感應

1. 王血巨人型狀態？鳩估

我諗到條橋
先用地嗚恐嚇各國
跟住送Ackerman一族俾各國
類似核彈互相保證毀滅

即係話其實係戴娜控制緊巨人

1 可能dina唔係智巨

同兵長搏鬥之後重組身體果陣應該已經諗住解不戰之約

又或者放棄說服艾倫
兩兄決裂final battle

純鳩噏
1.ymir變左王血嘅奴隷 暗示左佢被人分食 靈魂已失去
2.145代王其實唔係因為慈悲先搞不戰之約 佢可能預見唔搞嘅後果 所以先同ymir 整

十集一定唔夠
宜家係道入面都要多一兩話

如果Ymir食完顎巨入到path
咁eren食完老豆都應該入到
但eren之前無嚟過
咁係咪姐代表ymir有皇血、有皇血先入到path？

另外唔係好問點解zeke可以話解除就解除到不戰之約？

吉克同艾倫互相撚狗中

應該係進巨超越時間既能力
撚左吉克一鑊

其實呢話兩邊都講好多大話或者似是而非嘅嘢
zeke係皇血而以獸巨身份入path，唔係始巨所以應該冇不戰約束

1.可能eren失去相關記憶or你講嘅野啱
2.zeke係獸巨王血 唔係始祖 不受約束 而王血就可以命令無自我意識嘅Ymir 簡單啲講 即係走漏洞 不過唔知ymir點解要救吉克 令吉克行入通道

to be continued

但之前有個訪問，諫山話年尾會完

感謝睇ed

下集回憶應該會解釋好多迷團

正！
好睇到仆街
同埋封面影相好正

我估回憶殺令吉克改變,接受艾撚方案
吉克叫始祖做返艾撚肉體
又要等一個月好撚辛苦

然後又比假逼ko

即係得皇血入到路嘅終點
艾撚係特例

其實吉克係點樣解不戰之約
歷代始祖巨點解做唔到

唔明
吉克既王血唔係咩特別稀有野黎咋喎
你話上代牆內王有齊始祖力+王血=比人洗腦
吉克 單王血>先無比人洗腦 我接受到
但係點解吉克咁把炮有不戰之約 又命令到尤利爾

明明王血好多人都有始祖巨人先係獨一無二喎

艾倫應該係第二次黎？

第一次掂老母巨應該黎過？

個陣明顯係艾倫控制？

唔討論劇情住
睇到今集zeke望住佢老豆真係好心up
係街睇睇下喊咗

呢頁又係古怪，小艾倫個表情好似見鬼咁
好明顯想表達 佢見到門口 吉克同艾倫

應該艾倫都未知，去到佢老豆果頁 ，終極驚訝發現左

漫畫成日都係咁留伏筆
咁樣畫得小阿撚一定係見到 吉克
對應返梟 同格里沙 講要拯救 三笠個段說話

依家係睇點樣完美圓到結局 而唔係老土 back to the future/Interstellar
整個4,5維空間 影響歷史

可能係好似interstellar 個衣櫃咁

道= 高維空間 唔能夠直接干涉現實 但有機會影響

跟住佢用呢個解番伏筆 例如梟知阿明名，三笠頭痛等等

再睇下一格 艾倫 斜眼望住吉克
但明明係吉克要帶艾倫睇過去

我理解係得始祖會入到個空間，即係鑰匙

但入到去因為不戰之約會約束皇血人，所以歷代始祖巨都控制唔到Ymir, 吉克唔知點樣破左不戰之約，號令到Ymir

9up

呢個解釋幾易明

睇怕好大機會都係呢個套路，
平行世界 ，可能輸左好多次 先 番到來呢個結果
艾倫想SHOW比吉克睇 之前既失敗

不戰之約係145代王命令始祖ymir設立
擁有145代王記憶嘅皇血人都會被洗腦
吉克係冇145代王記憶嘅皇血 所以入到去？

但係如果咁，佢應該直頭冇鎖鏈wor

但係如果真係掂一下就入到個空間
艾倫掂過戴娜同王女點解無入到

會唔會因為始祖之力同尤利爾其實係同一個等級 都係兵器比王血人控制
但係都係唔明邊面比人洗腦邊面係自由意志

唉巨人真係好撚正

同埋今集個位係座標
吉克係透過始祖之力入去
有冇機會艾倫唔係用始祖力 而係用進擊之力入去座標？
理論上入到去"路"而有重傷要復原 應該係裸體轉生
但係艾倫今集件衫好整齊

真係好亂,似乎最難講得通 係點先入到路?
ymir 遇到故鄉4人組 奪取能力個時就入到路(望住沙漠話好自由要為自由而活個一幕)
而吉克被雷槍爆肚先入到路
如果王血 +有能力就入到路 咁吉克第一次入路就唔洗咁驚訝講 這就是路嗎?

根據 阿明同阿撚係監獄講既時侯係漫長歷史唔少人都入到/睇到路

入路同入座標應該唔同
吉克同ymir之前應該係用八大巨人之力進入"路"
今集就真係用始祖之力

睇落最正路囉
係幾好既解釋,但冇情理之中 意料之外 既感覺
當然唔怪作者 佢一早諗定結局

如果始祖ymir係奴隸，咁115集吉克點返生
意識都冇埋wor

UMM,我個意思係
點解特別Ymir 會入到路,而睇落吉克拎獸巨能力個時冇入過

啲人估艾倫會代替始祖ymir留係路嘅空間 做引路人
進擊的巨人擁有始祖ymir嘅意志 所以始祖巨+進擊巨=完整有腦嘅始祖
104期ymir/女神同始祖ymir嘅對照就係 放棄過自由 順應他人願望
所以始祖ymir嘅結局應該係唔再聽哂皇血講野 為自己而活

其實呢個都係不解之謎嚟
可能104期ymir變做無腦巨嘅一刻 血肉之軀已經冇咗
拎完咬咬巨人 要入返路重建肉體
咁但係其他巨人都係咁架啦 點解入唔到路呢

今集阿撚講野都突顯左 始祖一直係度 幫人重造身體(好慘)
始祖冇意可能係因為大地惡魔交換能力既詛咒

最最最大路就係最尾 阿撚同吉克幫到始祖解脫,從此冇巨人 大家自由
行阿明 和平左膠道路
但又牽涉到另一個問題係
島上有化石燃燒同埋乜9冰爆石,族人冇得變巨人 都會被侵略
點簽和平條約
作者真係邊條路都封死晒

燃料

艾倫同始祖ymir交換？
艾倫留係路嘅空間 決定幾時創造巨人出嚟 避免巨人之力做咗侵略武器
始祖同進擊合一 始祖ymir有返自己意志 用historia bb嘅身分轉世
最尾個bb畀人抱住 同佢講你係自由的
然後艾撚呢一去冇回頭 所以mikasa同艾撚講一路順風

好撚彩唔係你作
跟你啲劇情俗撚到

假設吉克說講嘅嘢全部都係真 我會咁樣理解

始祖之力一直都喺ymir度
所謂始祖巨人嘅能力就只係字面意思上嘅座標
非持有者入到通道都唔會去到集合點(i.e.座標)

而行使始祖之力就必須通過請求ymir
並且ymir只會聽從王血繼承人嘅指示

所以達到座標後實際擁有始祖之力(命令權)嘅係吉克
不過個矛盾位係艾倫之前用過始祖之力

惡撚到

可能要皇血智巨人型狀態

我諗始祖既真正力量就係入道路控制入面既Ymir

艾撚控制唔到wo

我覺得係王血可以係道入面命令ymir
所以佢復活左，又命令ymir幫艾撚堆沙復活
但始祖力量係另一樣野黎
所以艾撚就算有始祖，ymir都唔理佢，反而聽吉克嘅王血
吉克解左不戰有可能係因為佢係第一個王血非始祖巨人進入道

應該係之前戴那係冇智慧，今次吉克有智慧同埋破解左不戰之約

我意思係皇血始巨能力係控制道路入面ymir，但今次兩條友入黎就真係等作者解

假情報嚟咪推

王族buff

始祖=坐標=(係「路」搵到尤米爾既所在地點)
王族血=命令尤米爾既能力
咁先解到吉克同艾倫講你只係鎖匙 開到門就無用

吉克用左尤米爾能力所以比鎖鏈鎖住(不戰之約)>但係佢無始祖記億所以無比人洗腦再破解到

因為正常情況
王血持有者入到路見到尤米爾就一定有始祖力
比人洗左腦 唔會反抗

可能梟知道咁既情況
先叫艾倫老豆搵同伴 同分開王血同始祖巨人持有者 兩個人分開入路先可以破解呢個死局

還我麵包妹

唔係講笑
當初睇漫畫去到艾倫睇到女神家姐照鏡嗰幕，第一眼哇乜咁𡃁嘅？一秒後就以為係女版艾倫

艾撚話佢扮同吉克合作係想去道
所以道應該係要王血
但唔知點解104個Ymir 又會入到道

純揣測 可能佢雙親都有王血 可以到路 or 太耐嘅巨人形態要load多一陣間

可能老豆一直都仲對吉克有希望
而且又見艾倫咁生性
所以將賭注放晒落兩兄弟身上
希望佢地可以合作救世
吉克睇到記憶之後就感動唔滅族

我睇法 104期ymir真係有王血 做住乞衣都有人搵佢做扯線公仔
諗唔通係 點解吉克 又要被雷槍爆肚先入到?
入去路個觸發條件 太神秘

我都覺得104 ymir 有王血,不過解釋唔到吉克一開始冇入到
純粹講下 希望之後解得好呢個迷

最大 謎團係點解尤米爾會救吉克

明明乜都無做

除非皇血死就係個 條件

咁理論上所有始祖巨持有者都唔算因為巨人之力到期而死wor
佢地個個預早少少畀人食嘅

揣測吉克係單親王血 唔會到路 但因為其瀕死前有強大意念 並且無受始祖制約 （有自由意志）再因佢王血血統先到

愈來愈覺得阿撚就係梟。諗返起第一話個伏筆，唔通日後三笠都係path度出現

皇血巨人設定上好屈
問題唔喺呢代解決 女皇肯定要做生仔機器
後代都要不斷繼承巨人

會唔會係皇血智巨死亡，而又唔係被人食，就會入去路重生？ 有無可能係避免皇血絕種既一個設定？

真係畫撚錯晒
唔係伏筆

吉克被感動了

上個月創哥有話自己畫得太趕

我一直深愛著你

留意下最右果個人

致敬？

仆街諫山，迫鳩我地d死忠fans玩where’s wally

有冇熟肉

如果吉克講嘅野係啱
Ymir係收王血order做野
所以可能吉克下意識咁叫ymir救自己
或者ymir唔可以比王血巨人係冇繼承嘅情況下死
因為咁樣ymir就會冇左主人

有冇呢話嘅漫畫？

百度有人翻譯晒

唔睇強國version

有少少長我覺得
9大巨可以連入嘅係「道」
只有始祖發動能力嘅時候先可以到「坐標」
先分左艾撚係「器」，吉克係「血」
因為第一次艾撚開始祖比兵團成功撤退
所以我地一直都預設始祖嘅主權係「器」（艾倫）
而「血」（Dina）只係條件
當吉克今次講嘅野係真
佢上次炸左半個身
只係經獸巨連去「道」
我估ymir係唔可以比王血巨人係無繼承嘅情況下死
所以復活左吉克
但今次佢地今次發動始祖去左「坐標」
尤其吉克係第一個王族非始祖巨人去到「坐標」
之前一定有王族始祖，所以就算有其他王族非始祖都唔會去到「坐標」
吉克就發現佢叫到ymir去救艾撚
所以佢先知道
其實發動能力嘅主權係「血」（吉克），而唔係「器」（艾倫）
佢就聲稱自己擺脫左不戰之約
而事實ymir又的確唔理艾撚
咁問題就黎
到底第一次艾倫發動座標係邊個落order？艾倫定Dina？
如果王血係無腦巨，主權就會去左「器」（艾倫）到？
定係Dina 唔知點樣連左上艾倫幫艾倫去落order？
我諗前者機會大啲，無記錯dina係被人食左之後，都仲有order去圍Reiner同托柒
即係艾倫要發動始祖，只可以連王血無腦巨
連王血智慧巨，個主權就會去左王血到
我估之後吉克一定會落order
而艾倫就只可以靠女王
咁女王就好慘
本身諗住唔洗變巨人先大肚
點知大家都get錯晒，可能大完肚又要變巨人幫艾撚落order

兩兄弟見老豆呢段劇情有少少眼濕濕

老豆見到吉克一幕令我諗起

Interstellar 入面爸爸喺超立方體同個女接觸，成為傳達訊息嘅”ghost”

會唔會理解成阿撚第一次發動掂到媽巨
其實都入左path 媽巨係入面同阿撚傾完 幫阿撚實現願望用王血命令ymir
但阿撚事後無左記憶
如果唔係ymir今次點解無理佢

有無巴打記得104ymir入沙漠係第幾話？

D人話漫畫無呢幕
未查證

但 現階段 如果係艾倫,佢旁邊應該有吉克
同埋講緊老豆洗腦應該唔太關事

89話 封信

就宜家情況睇
非皇血始巨+皇血智巨要有共識先可以發動坐標，否則吉克已經可以唔理艾倫開波
而非皇血始巨+皇血純巨就可以單方面發動
我覺得當時係艾倫意識想殺媽巨就發動到，並無咩跡象入到path
但另一個問題係，艾倫同媽巨冇身體接觸後又發動咗一次坐標圍鎧巨
但姐係攞咗皇血嘅access之後一段時間可以自由發動？

等佢返返現實世界先知
GABI騎馬真係太怪
（隻馬真係唔知點出現,法爾可阿哥叫吉克唔好大叫,需要騎馬應該係佢,唔係GABI）
同埋巨人化後仲有冇著衫褲,真係唔明個機制係點

當然可能真係畫錯

之前講過好多智巨都曾經入過path
尤彌爾入到都冇咩出奇

尤彌爾當年係咪就係用自由意志交換巨人之力

但係媽巨嗰時啲純潔巨人係keep住聽艾倫指揮
第一個命令係殺媽巨
第二個命令係殺萊納(meanwhile媽巨好可能已經死咗)

另一個問題係不戰之約 (again假設吉克講嘅係真)所有王血繼承人一入到座標就會被不戰之約限制 命令唔到ymir

應該係冇
動畫加左段三人組逃難後但又未入兵團
有D畫面仲會有瑪萊三人組

若果吉克其實一直係受幻覺支配
艾倫扮死，吉克以為佢復活左艾倫
艾倫扮比吉克爆大獲同捉住 得知ymir只聽王血講野
再引導吉克睇記憶
之後傾得掂還可以 傾唔掂就唯有搵女王 雙方鬥快搵到 (艾撚要殺吉克 吉克要阻止同埋得到艾倫）
如果兵長重傷喺女王附近留守 就好睇囉

會唔會係因為 Ymir做咗太耐無腦巨 肉身已經同巨人同化咗 無咗肉身 所以變返人之前要入路重做返個身體？

進擊的巨人能力可能係時空

鳩估 Ymir 優先使用權
1.要有王血
2.要有自由意志
媽巨唔得 ymir先將優先權俾艾撚

我傾向艾撚上次無入path 但有用path傳輸俾巨人 做簡單指令
今次要傳俾所有艾族絕育 較為復雜 要入path先做到

唔洗共識，吉克只係想撚艾撚
佢咪話佢宜家已經得到左始祖嘅力量
入坐標係靠始祖（艾倫），命令係靠王血（吉克）
只不過係全世界get錯晒，因為第一次用似係艾倫命令
所以默認晒係主權係艾倫，而唔係王血
其實殺媽巨個次，甚至有可能係dina落order叫ymir幫艾倫咁都未頂

光頭司令先bug
上一秒話騎馬出動上前線
下一秒匿返入屋飲酒

會唔會ymir類似於奇犽嘅阿妹
叫佢救人 or 撤回誓約ok
但係叫佢做大規模行動就需要兩人合作
而令到吉克以為佢真係可以自己做曬 唔理艾倫

呢個幾好呀

其實大家係咪搞錯咗「路」同「座標」
今集艾倫同吉克入個個叫「座標」
有棵白光大樹係到 有九個叉口
好似路標咁好易識別 所以叫座標
之前104雀斑女個個沙漠叫「路」
佢只係見到九條路連接執遠處（座標）
我理解為同一空間但唔同地點

我諗「座標」就係喺「路」入面
始祖尤彌爾既位置 =「座標」

另外之前上網睇過諫山創最終話最終幕草稿
呢一幕就係疑似艾倫抱住個BB同佢講 "你自由了" 咁
呢一話講到始祖尤彌爾好似奴隸咁，只可以係「路」入面一直咁整巨人
會唔會係有機會將佢解放/幫佢投胎
咁「路」入面唔會再有人用泥土塑造巨人嘅身體，變相唔洗安樂死都可以解決艾爾迪亞人唔會再變到巨人既問題

同埋今集都透露咗佢地兩兄弟睇到既並唔係回憶咁簡單
例如BB艾倫從眼神暗示佢見到門口兩兄弟，同埋佢老豆見到吉克

睇緊嗰陣都覺得佈局咁熟口面
諗諗下似： Christmas carol

下集應該會連返去梟飛帽之後嘅畫面，艾倫同梟同步對格利沙講要救三笠同阿明，吉克喺旁邊睇完開竅，全力支持艾倫，兩兄弟一齊返去現實世界。

我覺得作者唔會咁寫, 因為吉克同兵長既結仲未解,
如果吉克洗白, 咁兵長同團長既承諾、兵長既仇就不了了之

吉克一直都係比人感覺好多奸計既人, 我覺得佢應該唔會咁容易變好
雖然佢好似都幾感情用事...

有預感
到時就好似UC咁
巴辣雞超渡左 肥馬沙
艾倫超渡左吉克
之後吉克就死撚左

有無人覺得艾倫老豆見到吉克果幕
好似星際啟示錄最後果幕

可你老母咩
你呢啲垃圾
到時中又會出來話自己估中
唔中就潛水

可能可能
我唔洗用可能呢兩隻字都知你呢啲公屋垃圾係點啦
可能

邊個？

cls,邊集

似西裝定軍服

睇唔出啦 不過如果張相係真係咁

軍服我估冇咩可能 又冇拎立體裝置&刀
咁鬼細嘅用意就係想偷偷地整前後伏筆
話時話 呢個第幾話

第12話，岩岩睇埋第13話嘅第4頁，同一個位置又變返無人

睇左 真有
唔排除講完野就走
而照理嚟講呢兩條友唔會無lala出現又企係度唔郁
加上無刀無立體裝置
唔通.......
作者可能一開始已經諗曬大綱

假若搵到曬有兩個神秘嘅人嘅地方
咁咪估到121嘅場景 甚至係對白

果然係一早諗好晒個故

但動畫版已修正, 無左黑影了

動畫係角度問題比進巨遮左

直頭畫多左一棟樓/進巨行前左一個路口
睇返另一間屋出煙個位,比進巨打果間同出煙果間近左

不過9成都係動畫組無留意到嘅無心改動

鳩估：

入路既條件係身體需要尤米爾重造肉體
（重傷但未死之類）
會自動觸發，唔駛人命令
艾倫 吉克 係重傷未死入路

104尤米爾係因為變左60年無腦巨
一早冇左原本肉體，所以變人時要做一個新身體

其他八大巨人只能入路，去唔到座標
始祖一入路就直接去到座標

145王喺座標加左鎖，王血一入座標就鎖死左
唔可以命令始祖尤米爾做野，但入座標需要王血

兩兄弟接觸，一個開啟通往座標的路，一個滿足入座標條件

好心寒

會唔會係艾倫依家睇到既野變成記憶, 俾細個既自己同老豆睇到?

假情報...
雖然寫到好似層層但請當冇睇過

講講下
尤米爾封信應該係關鍵wor
好有可能佢真係有王族血統
艾倫加女王加封信已經入過去尤米爾記憶睇過路係點
佢個顎巨同繼承個個唔同樣係其中一個未解之迷

似係伏咗十年
正常啲士兵 / 平民，唔會企平地
呢兩個黑影就成日出現

仲要空裝無立體機體裝置，身高又相約
基本肯定係艾倫同吉克

唔知動畫有無畫到

上面有人貼左，動畫呢幕改左背景

阿妮幾時捨得出

好似係第一次變巨人

失控打三笠果到

呢度前後係搬大石嗰度 漫畫十二話
十三話 艾倫有講 因為我在這世上誕生了
如果121話去番呢個位 真係跪拜創神

相隔100集以上伏筆

致一百集後的你

如果當進巨嘅能力係關於時空
但小艾倫依刻應該仲未係進巨喎
點解會睇到佢地兩兄弟嘅？

痴撚線，巨人d伏筆真係埋得好深

唔太明兩者有咩關係

我覺得進擊的巨人嘅能力係自由地係"路"行走
其他八巨嘅能力都好實在 唯獨進巨被描述成"為自由不斷前進"
好有可能今集吉克係用始祖巨人入座標
而艾倫係用進擊的巨人衝入座標 所以先會同吉克有時差
吉克話等艾撚回復同醒返
但係睇返115集 吉克畀里維炸爛個時 未回復哂已經醒咗
所以艾倫嘅意識好有可能係通過進擊的巨人入去座標

睇黎佢兩兄弟真係穿越左

睇完今集仲唔明？

作者係咪有穿越能力

三笠頭痛嘅時間同兩兄弟記憶穿越嘅時間會唔會有關係

可能有
但係頭痛個啲時間有咩共通點

手足齊檢舉！ 唔該
段片影到勇武個樣！

艾倫無變心

兩兄弟
一個勇武派想前進
一個和理非想安落死
唔和解真係冇好結果

若吉克睇完回憶就支持艾撚的話
慘嘅就係伊雷娜

其實幾似香港形勢 只不過變左唔係對中共 而係列強
勇武派想要前進抗爭 挽回港人自由、民主丶和平
但和理非怕左各種黑勢力 退而求其次 選擇妥協
換來嚟就係短暫太平 除此之外咩都冇
若果中共一轉心態 違反𠄘諾
就連果嗰所謂太平都無埋

記得漫畫一開始
艾倫話要做調查兵團 出城牆
老豆係有點驚訝
佢老豆應該完全冇灌輸過任何野比艾倫

依家應該好多人重睇漫畫動畫
睇下仲有冇2兄弟穿越既場景

係因為阿明日日攞本書洗佢腦

上面個d伏筆 諫山有畫唔出奇
之前翻睇巨人漫畫
諫山有一集 畫左幅超級細既圖 有4個人係樓頂 .
故事發展落去回憶係講 3個巨人被人偷聽到 之後殺左條友個段

呢D咪叫伏筆
一個好睇嘅故仔要環環相扣 好似一個圓形
例如三角形係180度咁
故事開始係180度 最後都要係180度
咁就貫徹如一 主題明確 首尾呼應 完整無缺
就睇下創哥最後會唔會做到

梟同前任獸巨可能就係知道呢個方法所以一早夾埋要培育ZEKE同靠Grisa培育eren

伊雷娜分分鐘final boss

可能係喎

好有信諫山會做到

似唔似人

我都信創哥會做到
比起同種類漫畫好好多
食屎仔就唔好提喇
同寄生獸 犬屋敷有得比 但兩個都有d草草收尾嘅感覺
火星異種 唉 唔好提 可能係失敗左嘅巨人

諫山喺成個巨人嘅世界設定、建築、文字系統、軍事裝備、種族國家，各樣都做咗好多功課。每一話都有好多野畀讀者估，然後下一話嘅發展又意想不到地好睇。

呢樣真，次次其實有晒tips可以估到
但永遠冇人估得中
就算估中左內容，個表達手法都係嚇死人
萊仔貝仔自爆真係經典

因為爸是半夢半醒 如Ymir講過 很多ymir民都見過道路

雷槍嗰邊都幾撚震憾

格里沙咁快就查到
3件戰士就搞咁耐
醫生果然好適合做間諜

加上格里沙救左場疫症（可能牆外知識幫到佢）
名氣大左易接近到權力高層

名氣大，但仲要住城牆最外圍

諗返其實吉克同教官都 以為 格里沙害左佢

off topic
格里沙真係幾勁
一個人帶起組織
一個人入牆搵到三笠阿明同始巨仲成功傳到俾艾侖
咩撚到一個人搞掂晒

敗筆算係：傷左吉克內心，害死妹同手足

幾鐘意睇佢既故事
成日翻J,尤其係88話D對話

咁我唔知啦，可能收到敎官既料瓜

正常一黎佢地細個，又冇人教足佢地點做
無啦啦一個街邊細路點接觸到王室

屌，答非所問添
當我無講過

馬爾可？
有無得搵返段reference

馬萊當年個潛入計劃真係好多漏洞

例如呢

搵班細路潛入去

冇馬萊軍人backup 同本國又冇良好嘅通訊
更加唔洗keep住report, 完全交俾幾個細路 乜應變機制都冇

1樓同地下隻窗都差唔多

冇巨人之力普通馬萊人入唔到去啦

借圖留念

因為唔知城牆內咩事？

呢段你當係plot convenience
硬要解釋嘅係
1. 一戰時期 加上馬萊科技開發唔好 又得罪各國
唔俾使用電報＆偷科技 飛鴿又怕被巨人干擾
2.其他馬萊人同艾族人驚左惡魔後裔 又怕巨人 無人噉去 搵幾個年少無知嘅去
3.馬萊果陣仲有仗要打 連吉克同皮克果陣都要留低
4.高層腐化 蠢到連最基本嘅野都冇做
5.派reporter都係死於巨人手上
小朋友嘅角色容易入牆 若果係大人好容易懷疑
當時島內出牆都會被人拉
(當初格里沙都係好彩遇上醉酒夏迪斯）

打錯 係夏迪斯遇到佢 但比佢矇弄左 而漢尼斯又酗酒敷衍了事 所以格里沙先無事

其實好易解...
馬萊高層嘅計劃 即係戰鎚有份
咁戰鎚知不戰之約 咪覺得隨便派幾隻智巨就得

只能夠話一切都係由格里沙開始嘅故事

睇錯野

總之馬萊嘅始祖奪還計劃係由戰鎚家諗嘅話
佢地就會覺得好簡單 唔會諗太多
因為有不戰之約嘅前提

進擊巨人能力應該就係修改記憶, 預見未來之類
etc 第一話艾倫見到短髮三笠 , 梟知道阿明三笠存在, 今集老豆見到長大後既吉克

從莢納係 作戰會議提出意見被高層屌 可見一斑
戰士隊 直情講出口高層係ON9
馬莢立場係 科技快被追上,島上有化石資源,有始祖
始祖奪回係好有需要,但計劃太難成功
96話莢納心底話 可見計劃只係造成混亂 再從中搵始祖,變數的確無限咁多

4人組 年齡太細 心理質素太差,無論莢納 ,貝爾托特.馬賽賈利亞德都有問題 精神崩潰 人格分裂,緊張,心軟
而同格里沙比較 佢地係完全無腦,等左幾年都搵唔到咩重大消息
叫一班小朋友戰士做要用腦既間諜 真係錯到離譜

尤彌爾出現係空間係食智巨個時 (原有身體已腐爛要重塑?)
吉吉第一次入係自爆炸爛左
艾撚入個陣係爆頭

但吉吉又再出現係空間

反而覺得始祖ymir唔係亞爾迪亞人
而係阿卡曼認主特性洗唔到腦

有馬賽爾可能會成功
箂納lead點會成事
同埋多隻巨人去到皇都

有冇人覺得yimir好恐怖我覺得佢就係大地的惡魔

interstellar

如果無估錯尤彌爾個起源故應該好撚慘，本身係奴隸，意外得到巨人之力，最後因為一班主人想要佢力量，被碎屍分食，於是靈魂留係永恆空間，變成一個漫無目的咁周圍移動既空殼

所以之後劇情係為左解放尤彌爾

入異空間接通過去未來同interstellar幾似

佢砌吉克果陣唔係咁既樣，

諫山之線好驚慄

住太近會引起中央憲兵注意

無諗過王咁易畀人殺

而家真係覺得最後一頁 你已經自由了 係同始祖Ymir講

屌，睇完未夠兩日就毒癮發作

好想快d睇下一話

吉克通過了獸巨的道路接觸了尤彌爾

點解佢第一次就炸死 冇接觸始袓都可以進入道路？

可能吉克既意思係自動回復係尤米爾既力量
萊納比人炸爆頭都無事 尢米爾都會自動幫佢修復

應該話吉克因爲係獸巨，所以無雷斯王起始祖巨既影響咁勁？即係如果吉克一開始就係始巨=不戰之約有效？

吉克冇比145代王洗腦咪冇事

有冇果頁的圖

人哋有名比你叫，馬可

人都死咗，尊重返

eren在夢中連上道路 漫長的loop記憶碎片 醒來難分過去現在

很明顯Zeke講緊大話大Eren 沒錯Ymir是聽服於擁有王血的Zeke 但他仍需要接觸eren去發動座標之力 鐵鏈是他讓ymir造出來試Eren 可能根本就沒有等上好幾年

好高質，將咁老土既回憶包裝得咁好，老豆閂門個段真心喊咗

進巨超越時代

因為王血智巨連到那空間 解釋了zeke點解知咁多野

因為Zeke是王血巨人 Ymir會為他服務

係

不戰之約仍有效 Zeke坤緊Eren

屌，艾倫識time travel嘅話
佢想圍幾多次頸巾都得

唉 有可能喎
雙方互相欺騙懷疑

仲要細個叫艾倫陪佢睇疹病去順手幫艾倫識人

所以佢比艾撚早一步入左去？
咁艾撚條匙的作用就係命令Ymir?

尤彌爾(上一代既顎巨)
係咪都進入過果個通道?
我見有人話佢都入過
但佢只係普通乞丐黎
係咪有咩原因入左

尤彌爾(上一代既顎巨)只係去到路，無去到座標，今次係去埋座標

暫時比較合理嘅解釋係佢變成無腦巨人多年，要多啲時間重塑身體，所以會有多啲通道嘅記憶。

120話艾倫記憶碎片最左下角係始祖尤彌爾黎到底係上一代始祖巨人嘅記憶定係艾倫一早見過佢

有冇人知艾倫著嘅嗰種衫叫咩名

CLS咁都發現到
Where's Wally

日。五。罷買救港
罷買運動正式開始
之前推過罷買,反應唔錯,於是同其他巴打一齊統一搞左星期五,日罷買, 一星期2日, 請幫手集中推以下2個POST

(和理非全面升級)星期五，日0消費！

「驚就唔好出街！」BYE BUY DAY 全城罷買投票結果出爐

自膠錯post

精神世界

原文版比我個感覺係艾倫見到老豆嘅反應 覺得有辦法說服吉克 所以先催促佢去睇下一段記憶
另外哩度係艾倫第一次用名叫吉克

其實係同觀眾講
終於係進擊的巨人漩渦中解脫

純粹靠感覺估

進擊的巨人結局會好似寒蟬嗚泣之時咁交代有無限咁多個平行世界同時進行

尤彌爾 = 古手梨花 被困係平行世界時空狹縫中 一直不斷係咁loop bad ending 世界

（艾倫、老豆、梟）進擊的巨人能力 = 窺探到另一個平行世界既片段，而作出改變世界前進方向

三笠、阿明及第104期訓練兵團 = 絆之力 幫助艾倫改變世界，同時改變到自己人生沒走向bad ending

吉克（歐尼醬） = 鷹野三四 (不詳細劇透）

尤彌爾獲得自由 （暫時）轉生係沒有巨人之力及冰爆石的世界

馬萊人、馬萊軍人、聯合軍 = 知道巨人真相 亦失去攻打艾族人既動機 （在這失去巨人之力及冰爆石平行世界）

初代送尾獸

俗撚到

咁閣下有咩高見
你覺得同邊個講你已經自由了 先唔撚俗同時又吻合情節同收晒伏線呢？

7:14, 今話對應番之前梟向古利夏打針前的個句「說不定之後有誰會看到」

Or送冰爆石
Or同東洋國同盟 戰略上互相合作
Or互相同各國送人質
對外恩威並重 先至最有效對外

萊納自爆嗰到真係好表達到佢比呢邊嘅人感染晒

咪癲啦清

[ff]唔知爆炸嗰時兵長有無惹到骨髓液呢🤔

1. 要係王族+智慧巨人先入到paths

點解要送核彈比人
得自己一個有核彈咪仲和平

點解要冇冰爆石

你咪當係俾個保障人
或者係為自己過去侵略賠償

如果地鳴成功左,艾族又會變做世界第一大國,其他國家都係冇還手之力既弱國.艾倫唔似係咁左膠,冇理由要用自己同同胞既性命做擔保去比D弱國同自己平起平坐
同埋艾倫不嬲都唔信自己要為祖先既錯去負責任,冇理由要比個核彈人地去威脅自己後代既安全,因為咁做等於要後代承擔佢自己既錯,不過都唔知艾倫覺唔覺得自己偷襲人地國家係唔係錯...同埋咁做同145代王有咩分別,以自己一個人既決定去壓抑自己後代既發展機會

ymir同上一代獸巨都入到路喎

咩撚野核彈

佢可能覺得艾倫應該將地嗚當係核彈咁周街派

可能創哥又撚狗，跟本無地嗚
其實唔洗估，永遠估你唔到係巨人特色

所以我睇好巨人嘅原因就係大家能從中學習
覆返你先
無錯 的確同145代無分別
但你點肯定地嗚咁嘅野可能都有被科技超越
到時真係艾族滅亡
而相比起 145代王嘅百年封閉 送阿卡曼影響少好多
人 無錯 可能艾族人會受影響
但若有國家(東洋國）可以因為咁而合作 互相制衡就成必然

不過退五十步講 就算唔係送Ackerman 東洋國條線早晚都要講

冰爆石 等同 現實世界稀有資源

一個地方有豐富資源必定引起紛爭

資源短缺都可以引起紛爭架

其實唔係同尤彌爾共存得「耐」

據吉克喺今回所言，我理解成吉克死亡嘅「瞬間」進入尤彌爾大道已經突破咗時空同物理嘅概念，而且殘餘喺尤彌爾大道嘅精神體仲可以同艾倫（既然唔存在時空限制，以尤彌爾大道作準則，艾倫可能都係「同吉克同時死」而唔係「遲過吉克死」）嘅精神體接觸

亦即係話吉克感覺過咗好耐，但係現世時空嚟講其實就係隨便噉過咗連毫秒都測量唔到嘅時光

同艾倫相比，佢嘅童年真係幾令人心酸

女王家姐同女王一齊睇故事書個時都指住尤彌爾講呢個係一個樣樣都為人著想既善良女仔.

艾撚關於座標既知識同記憶有冇可能係由戰捶度得返黎明顯佢食戰捶嗰陣係知道左啲野

tvb配音組反了

睇啲記憶碎片，艾倫應該冇屌到女神。記憶碎片嘅女神係童年，應該係屬於女神家姐嘅。如果艾倫屌咗女神，碎片裡面嘅女神應該係成人版。

勁過伏筆王

伏筆王d 所謂伏筆得啖笑

雷神篇果陣將嗰故仔同空島連埋
先至叫伏筆

致二千年後的你下一句會唔會就係「你已經自由了」

艾倫點解唔去搵女神發動座標

圖1
係王族個仔
之前出現過,女神同佢老豆地牢個段

我都有諗過除帽係伏筆
但應該唔算,無咩證明可以推敲

另外FF下：
格里沙放棄入地牢
其實表達佢家人同民族之中
今次揀左家人
暗示佢仲未忘記吉克既教訓
對吉克仲上心

之後返到家 見到家人都係強顏歡笑
唔知係咪內心受民族任務責備先咁

同埋艾倫話佢點解咁快搵到地牢
暗示格里沙一直在家人同民族之間爭扎

FF完
其實可能格里沙只係淆底唔敢入地牢
等下話最實際

why?

睇到120都唔明發動條件?

講緊而家TVB播緊既粵配巨人S3

要王血巨人

女神冇巨人之力, 唔好話座標, 連Path 都去唔到

Path 理論上每個能力巨人都可以去到(有錯就大力屌)
座標只有同時擁有始祖巨人同皇族血統先可以達到

到唔到座標既皇族唔會受不約之戰限制，而座標中Ymir 會為擁有始祖巨人既皇族加上不約之戰鎖鏈
座標中Ymir 可以創造所有野，所以所創造出不約之戰令到皇族冇辦法命令Ymir

Ymir 只會認皇族為服務對象, 女神老豆講過皇弟同家姐一承繼始祖巨人就立即知曉世間真理
似乎皇族承繼始祖巨人就會到達座標見到Ymir, 但同時立即鎖上不約之戰

而Ymir 唔認Eren 係皇族，認唔係始祖巨人既哥哥為服務對象
所以只憑Eren 到達座標應該唔可以發動座標之力
相反，哥哥就可以，承繼野獸巨人不受不約之戰限制
只要哥哥希望, Ymir 可以重新創造哥哥身體(問題係點解可以命令到Ymir)

兩兄弟合力就可以破解不約之戰既限制同時間通過Ymir 就可以發動地鳴

如果Eren 睇到始祖巨人入面既記憶，應該一早知道座標裡面既事情
可以撚鳩哥哥唔係冇道理

只要哥哥破解不約之戰，以後皇族就唔怕承繼始祖巨人變得消極
女神後代就可以自由使用皇之力

問題係如果Eren 死亡，憑哥哥一人之力，冇辦法行駛座標之力，當下戰爭問題冇辦法解決，可能面臨滅國結局

另一個可能性，到達座標，就能超越時空限制，好似皇弟同家姐知曉世間真理只係一瞬間既事，Eren 意識死亡前，可以通過哥哥命令，再由Eren 既始祖巨人之力發動地嗚，換取短暫壓倒性勝利
即使Eren 死亡，都有辦法繼續去打落去，女神大肚亦有意義，皇族皇新得到自由

不過劇情應該唔會咁走，太長氣，如果得返10集，諫山創一定畀到驚喜結局

相信會係意料之外 情理之中嘅結局

致2000年後 剛好154代王

154代 x 13 (年壽命任期） ～ 2,000年

好耐之前已經有人分析過

Old new is so 唔識串

睇巨人都係咩都唔諗咩都唔估最好

上集出嗰陣啲人討論完 冇一個估得中今集

中共連馬萊都不如

進巨其實會唔會就係始祖嘅自由意志？

離離地題，見到銅鑼灣班黑警扮手足就諗起馬可畀萊納佢地滅口咁

我都見有人估呢個

巨人 處境到香港一撚樣

馬萊 =某國

講左咩

做乜鳩啫你

乜唔係無論那一個時代或時空都進步？

避免歷史不斷重覆 （首尾呼應 致2000年後的你）

所以艾倫應該憑自己自由意志選擇解放 尤彌爾（即艾族所有後裔）

而承擔 罪人惡名

馬萊=中國
想做榮譽馬萊人嗰班=藍絲
艾倫&佢老豆=勇武
牆內主張和平溝通嗰班=和理非
艾倫啊哥=窮人生仔正仆街嘅連登仔

有時巨人上腦成日心諗如果有艾倫依啲人打9啲差佬同中共就好

黑警=洗左腦既艾爾迪亞人同馬萊人

最新嗰集，
吉克話要用始祖嘅力量救艾撚>>想改艾撚記憶？
吉克話逐漸成功令不戰契約失效>>即係未失效，同埋未可以改到人哋記憶？

艾撚B同艾撚老豆都見到吉克，艾撚唔止一次喺回憶有奇怪眼神
>>艾撚可唔可以喺回憶入面控制艾撚老豆/改記憶？

睇巨人睇到好心痛，好似香港咁，自己人打自己人

黑警=戰士
五毛=無腦巨人
日出國=外國勢力

希望作者俾到啲啟示我地

扮示威者黑警=返鄉三人組

無腦巨人前身可能係深黃
被送中後先變左做無腦巨人

維吾爾收容所，打白癡針

特首=偽王

畫咗帽會遮住畫面

打完白痴針再運返落黎 樂園

再搞分化

呢個係普通前後呼應，定有咩用意

應該是決定除帽子下去又再猶豫 結果刪番道門

進擊的巨人是追求自由既巨人
講緊既其實係唔係尤米爾解放自己既意志？

再唔出黎
就黎比中共改寫我地記憶
到時就含撚啦

FF:
最後嗌撚帶哂咁多個巨人擁有人去座標
吉克命令founding ymir拎番九個巨人之力
從而成為女皇個女誔生
巨人時代成歷史

最尾一定救尤米彌

佢應該係初代王

唔知現實世界有冇梟呢

cls

真相

自由意志

sorry
個手勢即係點解

我認我賤格
最初我係諗歪嘢

ok手勢都唔識？

btw 有無post 研究過女神老豆打左咩巨人既液搞到咁畸形

打嘅方法同劑量（奶同完全注射入身體嘅分別）

有問題
溝紅酒口服果班同啪針果班似同款
所以應該係關邊隻巨人抽出既液事 老豆事前好似講過揀左隻勁既巨人比你

好明顯有分別啦，吉克校啱口服嘅劑量，正常健康嘅艾爾迪亞人基本上都變到行動到嘅巨人（除咗connie阿媽）。羅德嗰支明顯要射啱劑量先變到嗰隻勁嘅巨人。

艾撚攞羅德鑵"盔甲"都係口服

艾倫本身係巨人；羅德本身唔係

其實係 Circle Game 嚟，來自 Malcom in the Middle

估唔到仲有人記得呢套野

如果進巨能力真係可以歷代互通記憶(?)
咁依家2兄弟睇記憶一定比艾撚玩翻轉頭
艾撚知道有依一刻就可以射翻比老豆知 果一刻要扮去愛同掛住吉克
如果真係咁既話
連一開波艾撚巨人失控打mikasa都可以係扮出黎

all 9up
比你估到就唔係巨人啦

btw係依句野令我咁估

又一個月啦
創哥交左原稿了

快啲出啊！！！！！！！

九月喇

咁又一個月 唉 真係過得最快嘅暑假

等多幾日

重溫左陣巨人
發現
第2話 同 第86話 標題都係叫：那一天

暫時唯一相同標題

預告圖幾時會出

4-6號不定

等到看到 "路" 了

提提你記得9.7係全民㩒錢日！

push

巨人121

2兄弟可以同格里沙對話?
吉克格里沙相擁?
最後艾倫衝向尤彌爾?

艾倫隻手咩事

呢兩期頁數少左咁多之前4x 頁 而家兩期都係28頁

進擊巨能力係進入四維空間
可以同過去既人講野
艾倫老豆會搶到始祖係因為艾倫叫佢咁做
即係梟講想救阿明同三笠果句都可能係艾倫叫佢講

終於解釋左呢一頁

艾倫就好似權力遊戲既bran咁

interstellar
覺得個故事會嚴重膠化

唉屌好驚爛尾

如果佢有能力影響過去
點解唔攪馬萊人 同世界其他人

所以會變左好犯駁....

淨係連到進巨？

你上一話睇少左？
都係4x頁

90話真係伏筆
阿撚係老豆記憶見到自己

屌 我之前估進巨係睇到未來某個結果 但係唔會知過程
唔知咁樣中幾多成
btw點解情報師會話進巨能力勁過King Crimson?
King Crimson skip去結果勁啲wor

但咁樣傳遞到即表示多重平行時空？
我地睇緊既只是其中一個？
我最憎呢樣野

Shuuko @Shuuko9
Zeke: “... Dad”
Grisha: “Zeke...”
Grisha: “Please stop Eren”

媽呀好難捉摸

以下我根據情報9up

進巨睇到未來記憶
咁一路推演 始祖ymir咪睇到哂二千幾年歷代進巨嘅記憶
又如果艾倫洗到佢老豆腦 咁由佢老豆到克魯格一路追溯
全部進擊的巨人都會畀艾倫嘅"自由"洗到腦
所以好諷刺地 進擊的巨人唔撚關自由事
純粹因為最尾一任進巨係艾倫 先逆向洗腦令進巨嘅使命變咗為自由之戰
亦都即係話 始祖ymir睇到哂2000年嚟進巨嘅自由洗腦法
88集梟同格里沙都只係背負幾代仇恨
試諗吓始祖ymir見到幾千年記憶 壓力會幾撚大
所以始祖ymir崩潰 放棄思考 入咗路堆泥沙
進擊的巨人先係唔自由嘅源頭

結局都諗好曬，分分鐘已經畫完

等有中文先再睇

羅德真係一個仆街...
第一個走人,老婆仔女咩都唔理

所以咪得佢一個走甩

其實佢畫得梟講救救三笠及偽娘明

已經早就有結局大綱

只係當時讀者睇完就算

劇情發展好痴線

佢跑得勁似斷頭個下

呢格又係勁似波仔係咪特登

基本上, 艾倫既進巨係最屈機

1. 可以預示未來
2. 影響過去進巨持有者行為
3. 不受其他人思想支配
4. 始祖巨人加持

2,3 有無衝突？
我可以影響上手能力者思想 但能力係思想不受影響 咁到底有無比人影響

睇完生肉 明你講咩了
2果點要配合觸碰王族

邊度有生肉睇

樓上有link, 或者去百度啦